［轉貼］我朋友有少少野想同香港人講 有少少長 可以唔睇

2014年
有人開始思考什麼先叫香港人
我認同香港人同中國人既分別
但個時我覺得無辦法無動機100%去認同
果時啲人話雨傘先係香港人共同經歷既事
而非六四 所以我地係香港人唔係中國人之類既論述 我會覺得中國人係麻撚煩 但都未至於要係根本上割開中國同香港

2020年
有人話 香港人 係被痛苦連結

所謂既痛苦
係肉體上既痛苦
係精神上既痛苦

如果有人話自己係香港人
但佢從來無係呢種痛苦suffer 過
無論係肉體定係精神
請你唔撚好叫自己做香港人
你只係一個係香港搵錢既撚樣only
就算大家有共同既文化背景 咩都好
就係差一樣野 我會覺得就係依樣野 分辨左咩野係香港人
就係痛苦 好似當日以色列人被埃及人當成奴隸一樣

係痛苦

一幕一幕泯滅人性既畫面
係香港人既腦海入面
折磨左我地幾多個晚上
就算光復香港後 個啲痛苦既記憶
失去左既生命同年青人既未來
邊個可以補救到

過去10年 我只係會不斷咁叫自己進步
點樣賺多少少錢 未來會係點
未來黎到左 原來
我既未來就係唔好再諗未來
我被告暴動 失去左部分自由
呢啲都係對方用黎消磨我意志既手法
不過我真係無自己想像中咁強大
對於未來仲有好多不確定性
好想攞返失去左既野 但我都唔會知可以點

但就算我過成點 我都唔想有更多香港人
我指係有被痛苦連結過既香港人
好似我咁 被剝削自由
被剝削思考「自己既未來」既權利
如果香港人想係外國過得比而家好既話
我絕對會支持你地
但我只係想你將香港人呢件事
一生咁擺係心入面最重要既位置

我想見到唔知幾多年後
香港人將來會係外地 再同你地既兒女
返黎呢一塊屬於我地香港人既土地居住
建立一個自由平等民主既香港
建立一個為香港人幸福打拼既政府
建立一個有城市規劃既城市
建立一個可以我地都會引以為傲既香港

20年後 你會同樣地係維多利亞港海旁
同自己既孫仔孫女講
「自由既香港 係你一生都要守護既事」

願榮光歸香港
香港人上

我唔柒推post了
有人睇就睇 無由佢 反正都好耐無出po